#Versy

Versy - это Ruby on Rails Engine для простого http-(микро)сервиса версионирования произвольных объектов.

Изначально было написано для использования в 1С 8.2

###Установка

В Gemfile прописать

```
    gem 'redis' #только если будем использовать redis как бэкенд
    gem 'versy', :git => 'https://bitbucket.org/st_galant/versy.git'

```
затем выполнить:

    bundle

Для подключения Versy::Engine можно выполнить команду
    
    rails g versy:install  
это подключит Versy по пути /versy, отредактируйте config/routes.rb если нужен
другой путь подключения.

Для настройки Versy использует конфигурационный файл config/versy.rb  
Если файла нет, то используется конфигурация по умолчанию.  

Для создания файла конфигурации можно выполнить команду:

    rails g versy:config

###API

####Добавление версии: 

    POST version/add  
добавляет версию объекта.

Параметры:

version[id] - идентификатор объекта (определяется внешним приложением)  
version[object] - объект для сохранения (версия)  
version[chanded_by] - кто добавляет эту версию (необязательный)  
version[metadata] - произвользые данные (необязательно)

При сохранении объекта также сохраняется время сохранения (timestamp) и ip хоста с которого пришел запрос (remote_host). Также создается уникальный идентификатор версии(uid). UID может быть как хеш-суммой версии объекта, так и случайной строкой (данное поведение натраиваается в versy.yml)

####Получение списка версий:

    GET versions/:id(.format)

:id - id объекта  
format - txt или json

Cписок отсортирован от последней версии к первой.

Формат по-умолчанию: txt

#####Текстовый формат списка:

Первая строка начинается со строки "id:id объекта".

В последующих строках содержится информация о каждой версии:  
    timestamp changed_by remote_host uid

#####Формат JSON
{'id' : id объекта,  
'versions' : [ { 'timestamp' : 'dd.mm.yyyy time', 'changed_by' : 'user', 'remote_host' : '192.168.1.8', 'uid' : 'sha256'}]

####Получение объекта: 

    GET version/:id/:uid

Возвращает объект с идентификатором id и идентификатором версии uid

###Бэкенды

Пока только Redis.

###TODO

Добавить пейджинг в контроллер.

Добавить другие бэкенды (Aerospike, SQL)

###License

This project uses MIT-LICENSE.